建案接待中心 要課徵房屋稅 - 產業特刊	
2023-07-27	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20230727000227-260210	
地方稅務局解釋，這類固定於土地上的建築物，供營業、工作或住宅使用，不論是否為合法建物或無照違章建築房屋，均為房屋稅課稅對象。建築所有人應於建造完成30日內，向房屋所在地稅捐機關申報房屋稅籍及使用情形。相對的，等到工程完成，建物拆除後，所有權人只要向房屋所在地稅捐機關申報註銷房屋稅籍，即可停止課徵房屋稅。另外，屏東縣政府財稅局表示，房屋稅條例第7條規定，納稅義務人應於房屋建造完成日起30日內檢附有關文件，向當地主管稽徵機關申報房屋稅籍有關事項及使用情形；有增建、改建、變更使用或移轉、承典時一樣要申報。屏東財稅局強調，一般民眾誤以為違章建築房屋沒有使用執照，可能隨時被拆除，就不必繳納房屋稅，但房屋稅條例第3條規定，只要附著於土地的各種房屋及有關增加房屋使用價值的建築物，便具備房屋稅課徵的要件。至於2022年起，以支柱直接支撐太陽光電板，未於太陽光電板上方或下方以建材舖設頂蓋，且未設有門窗、牆壁及其他裝備的太陽光電設施，則非屬房屋稅課徵範圍。